\documentclass[12pt, letterpaper, titlepage]{article}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[left=3.5cm, right=2.5cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath} %pakiet matematyczny
\usepackage{amssymb} %pakiet dodatkowych symboli
\title{Pierwszy dokument LaTeX czyli numeracje,teksty i przepisy}
\author{Maciej Świder (nr.indeksu 169370 lub 266026)}
\date{Październik 2022}
\begin{document}
\maketitle
\section{Wstęp}
Jeden z wielu studentów postawionych przez konkretnym zadaniem do wykonania.
\begin{quote}
"Nie ma czegoś takiego jak niepotrzebny feature"
\end{quote}
\section{Akcja-Numeracja}
Jednym z celów zadania było utworzenie zagnieżdżeń i numeracji
\begin{enumerate}[I]
\item Punkt Pierwszy
\item Punkt Drugi
\color{red}
\item \textbf{Punkt Trzeci}
\color{black}
\item Punkt Najważniejszy
\item Punkt Ostatni
\end{enumerate}\newpage

\section{American Pancakes}
Robiłem dzisiaj na śniadanie. Szczerze polecam
\subsection{Składniki}
-30g Masła \newline
-40g Cukru \newline
-2 jajka \newline
-15ml ekstraktu z wanilii \newline
-15g proszku do pieczenia \newline
-400ml mleka \newline
-400g mąki \newline
\subsection{Krok po Kroku}
\begin{enumerate}

\item Roztopione masło wymieszań najpierw z cukrem a potem z jajkami. Masło nie powinno być zbyt gorące aby nie ściąć jajek.
\item Dolać mleko, ekstrakt i dosypać proszek do pieczenia. Dokładnie wymieszać.
\item Stopniowo dodawać mąkę, cały czas mieszając. Ciasto powinno być gęste.
\item Odstawić ciasto na 15-20 minut.
\item Piec na średnim ogniu do uzyskania złotego koloru.
\end{enumerate}
\subsection{Protip od autora}
\begin{enumerate}[*]
\item \textit{Dla uzyskania bardziej puszystego ciasta można białko wymieszać mikserem a potem ostrożnie wymieszać je z resztą ciasta}
\item \textit{Dla jednolitego koloru najlepiej używać patelni teflonowej niczym nie posmarowanej}
\item \textit{Druga strona zawsze wychodzi gorzej, z tym nawet Bóg nic nie zrobi }
\end{enumerate}



\end{document}